---
title: "Вышла новая версия ЛИПС с имитацией монокля"
date: "2012-06-17"
---

Сегодня вышла новая версия (1.7.2) сценария ЛИПС (Лаборатория Имитации Пленочных Снимков). Это первый выпуск, полноценно работающий в GIMP 2.8.

Изменения в новой версии:

- Новый цветовой процесс "СОВ2";
- Новая предобработка имитации съёмки через монокль.

В будущем можно ожидать более тесную работу с новыми возможностями GIMP 2.8, в частности — с группами слоёв.

Скачиваемые файлы:

- [Русская версия ](http://registry.gimp.org/files/fil_current_pub_rus.scm)(61.71 KB)
- [Русская документация](http://registry.gimp.org/files/fil_current_doc_rus.zip) (4.11 MB)

Ещё немного полезной информации есть на [странице сценария](http://registry.gimp.org/node/24639) в GIMP Plugin Registry.
